# 公共消息格式化工具集

本目录下存放所有的消息格式化工具集，供调度服务层和前后端适配器调用，以得到统一形式的消息处理格式。

## 基本信息格式

### 转义字符
转义字符相关部分和部分的Unix定义的转义字符约定是一致的：

- `\t`: 制表符
- `\n`: 换行符
- `\"`: 表示引号自身
- `\[`: 表示左方括号自身
- `\]`: 表示右方括号自身
- `\:`: 表示冒号自身
- `\=`: 表示等号自身
- `\\`: 表示反斜杠自身

### 纯文本
纯文本格式直接以原样提供。在这部分使用的转义字符包括`\[` `\]` `\\`。

**示例:**
```
这是一段普通的文字。\[这一段是放在方括号内的。\]这是下一段文字。
```

## 内联对象信息格式
使用方括号为边界标记内联对象。基本格式为：
```
[type="类型", data_1="somedata", data_2=”somedata"]
```
在内联对象格式中，处于方括号内的转义字符使用包括: `\=` `\,`, `\\`。
在具体键值中，使用的转义字符包括: `\"` `\\` `\n` `\t`。

媒体文件部分会使用基于文件内容的hash（实际使用SHA256）作为文件名以优化的目录结构存储在磁盘上。在`LiveCom.SystemComponents.HashIndexFileStorage`中提供了一些函数提供了相关的操作。以下列出常用的功能。

- `get_file_path`可以获得文件实际存储在优化存储结构中的位置。
- `open_file_by_hash`是一个对`open()`的包装，使用`filehash`参数，以文件的hash替代原本用于`open()`的参数`file`，其余参数和用于`open()`的参数保持一致。
- `calculate_hash`用于对一个指定文件计算SHA256的Hash值。
- `upload_file_get_hash`用于指定一个文件，传输到优化存储结构中，返回文件的Hash用于进一步构建内联对象信息的结构。
- `download_file_from_hash`用于从优化存储结构中提取文件到指定位置。指定的目标可以是具体文件名，也可以是目录名。指定目录名时，目标文件名为文件的hash。

### 图片/表情包
1. 内联数据
    ```
    [type="image", content="file", hash="658be3be2d778bf3c62ebf9fa7c786caf4037aaf670f45503e5bd4ecd34f189d", title="标题"]
    ```
2. 外部URL
    ```
    [type="image", content="url", url="http://example.com/somedir/somepic.jpg", title="标题"]
    ```

### 短视频
```
[type="video", hash="658be3be2d778bf3c62ebf9fa7c786caf4037aaf670f45503e5bd4ecd34f189d", title="标题"]
```

### 信息分享
例如：音乐软件、视频软件生成的格式化的分享消息。
```
[type="share", share_type="类型名称", title="标题", comment="描述文字", image_url="http://example.com/somedir/somepic.jpg", target_url="http://example.com/somedir/somepic.jpg"]
```

### 成员呼叫事件
**不实现具体的成员呼叫事件的内联功能，因为这个功能通常都是平台相关的。** 
并不是所有目标平台都实现了这样的功能，而且各自平台的调用约定也有所不同。
在具体实现了用户身份管理器之后，本功能才有实现的意义，但目前并没有用户身份管理器的相关计划。
如有需要，可以用下方提及的 [平台特定类型内容的直接传输](#平台特定类型内容的直接传输) 进行表示。

### 平台特定类型内容的直接传输
本项目可为暂时没有实现的统一接口化的内容类型提供传输方式。
```
[type="platform", source_platform="适配器名称", context="平台相关上下文"]
```
`context`项由各个平台自行实现相关的信息交换格式。

## 基础表情转换
通常在聊天平台中都提供了基本的表情符号。这部分使用转换表进行处理。
默认遵守的中间表情表示标准为：
```
[type="face", face_name="name"]
```
其中，参数`face_name`使用提供的标准名称。*(见face_defs.py)*
各平台可使用提供的Emoji公共映射表，或自定义表情映射表。

## 解包格式
在使用`LiveCom.Auxiliaries.CommonMessageFormatter.FormatToolkits`中的函数`unpack`时，将会返回一个内容是字典的数组。这种格式为“解包格式”。目的是方便其他适配器去处理上文定义的内联信息格式。

### 基本混合排版
基本混合排版使用一个多项目的数组表示。

```python
[                                   # 返回的结果是一个数组。
    {                               # 每个具体的信息段都将会是一个字典。
        "type": "text",             # 段类型定义。这里表示了一个纯文本段。
        "text": "一段测试文字。"     # 段属性，每一段都可能有多个。这里表示text类型下这一段里的具体文字。
    },
    {
        "type": "image",            # 一个图片类型的段
        "content": "file",          # 图片存放类型: file
        "hash": "658be3be2d778bf3c62ebf9fa7c786caf4037aaf670f45503e5bd4ecd34f189d", # 段本身的原始信息。
        "title": "标题"             # 图片标题(如果受支持)
    },
    {
        "type": "image",                                # 一个图片类型的段
        "content": "url",                               # 图片存放类型: url
        "url": "http://example.com/somedir/somepic.jpg",   # 存储图片的URL。
        "title": "标题"                                 # 图片标题(如果受支持)
    },
    {
        "type": "face",             # 一个表情符号
        "face_name": "name"         # 符号通用名称
    },
    {
        "type": "text",             # 另一段文字
        "text": "另一段测试文字。"    # 具体文字
    }
]
```
以上是一个完整的消息数组格式。数组的长度取决于消息的复杂程度。

### 纯文本和不能进行混合排版的信息
纯文本使用一个单项目的数组进行表示。
```python
[
    {                               
        "type": "text",             # 一个纯文本段。
        "text": "一段测试文字。"      # 具体文字。
    }
]                                   # 整个数组里只有一项内容。
``` 


有一些段的类型是不能和文字一起混合排版的。比如短视频。此时也需要使用这种单元素的表示方式。
```python
[
    {
        "type": "video",             # 一个短视频的段。
        "hash": "658be3be2d778bf3c62ebf9fa7c786caf4037aaf670f45503e5bd4ecd34f189d",
        "title": "标题"              # 视频标题（如果受支持）
    }
]                                   # 整个数组里只有一项内容。
```

### 平台特定类型数据
平台特定类型的内容取决于平台相关的支持。有的格式可能不支持混合排版，但有的格式可能支持混合排版。请具体根据平台的要求处理。

```python
[                                   # 返回的结果是一个数组。
    {                               # 每个具体的信息段都将会是一个字典。
        "type": "text",             # 段类型定义。这里表示了一个纯文本段。
        "text": "一段测试文字。"     # 段属性，每一段都可能有多个。这里表示text类型下这一段里的具体文字。
    },
    {
        "type": "platform",              # 一个平台特定类型内容的段。这里演示的是支持混合排版的类型。
        "source_platform": "适配器名称",  # 源适配器名称，用于识别。
        "context": "平台相关上下文"       # 平台相关的上下文信息。
    }
]
```

## 封包格式
使用上文提到的[解包格式](#解包格式)，使用`LiveCom.Auxiliaries.CommonMessageFormatter.FormatToolkits`中的函数`pack`，即可得到本文定义的内联排版方式的字符串。